\documentclass[11pt]{report}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb}

\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes,arrows.meta, babel}
\tikzset{>=Latex}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{siunitx}
% \usepackage[displaymath,textmath,graphics]{preview}
% \PreviewEnvironment{tikzpicture}

\renewcommand\thesection{\arabic{section}}
%% \renewcommand\thesubsection{\arabic{section}}
\author{Valentino Slavkin}
\date{\today}
\title{Máquinas tp3}
\hypersetup{
  pdfauthor={Valentino Slavkin},
  pdftitle={Máquinas e instalaciones eléctricas y electrónicas},
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdflang={Spanish}}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\section*{Ejercicio 1}


% \begin{align*}
%   Z_1 &= \qty{3}{\ohm}\\
%   Z_2 &= J\omega * 0.09\\
%       &= J*100*0.09\\
%       &= \complexqty{9j}{\ohm}\\
%   Z_3 &= \frac{1}{J * 100 * 2 * 10^{-3}\unit{F}}\\
%       &= \complexqty{-5}{\ohm}\\
%   Z_t &= Z_1 + Z_2 + Z_3\\
%       &= \complexqty{3 + 4j}{\ohm}\\
%   I &= V / Z_t\\
%    &= \sqrt{2} * 50
% \end{align*}

\section{Ejercicio 2a}

\begin{enumerate}
\item
  \begin{align*}
    S &= \qty{2500}{VA}\\
      &= 2500(\cos (\arctan (0.8)) + \sin(\arctan(0.8))J)\\
      &= 2500(\cos (38.66) + \sin(38.66)J)
    &= 
  \end{align*}
\end{enumerate}

\section{Ejercicio 2b}
\section{Ejercicio 2c}

\begin{circuitikz}
  \draw (0,0) to [vsource, a^=\(\qty{30}{V} RMS\)] ++(0,2)
  to [R, a=\(\qty{6}{\ohm}\)] ++(3,0) coordinate (sep1s)
  to [C, a=\(\complexqty{-2j}{\ohm}\)] ++(0,-2) coordinate (sep1f)
  -| (0,0)
  (sep1s) to ++(2,0)
  to [R, a=\(\qty{4}{\ohm}\)] ++(0,-2)
  to (sep1f);
\end{circuitikz}

\begin{align*}
  Z_p &= \frac{-j2 * 4}{-j2 + 4}\\
      &= \complexqty{0.8 - 1.6j}{\ohm}\\
  Z_t &= \complexqty{6.8 - 1.6j}{\ohm}\\
  I_{rms} &= V_{rms} / Z_t\\
      &= \complexqty{4.29:13.24}{A}\\
  FDP &= \cos{-13.24}\\
      &= 0.9734\\
  P &= V * I * \cos{\phi}\\
      &= 30 * 4.29 * 0.9734\\
      &= \qty{125}{W}
\end{align*}

\section{Ejercicio 2d}

\begin{circuitikz}
  \draw (0,0) to [vsource, a^=\(\qty{165}{V} RMS\)] ++(0,2)
  to [R, a=\(\qty{10}{\ohm}\)] ++(3,0) coordinate (sep1s)
  to [L, a=\(\complexqty{4j}{\ohm}\)] ++(0,-2) coordinate (sep1f)
  -| (0,0)
  (sep1s) to [R,a=\(\qty{8}{\ohm}\)] ++(2,0)
  to [C, a=\(\complexqty{-j6}{\ohm}\)] ++(0,-2)
  to (sep1f);
\end{circuitikz}

\begin{align*}
  Z_{34} &= \complexqty{8-6j}{\ohm}\\
  Z_p &= \frac{8-6j * 4j}{8-6j+4j}\\
         &= \complexqty{4.85:67.17}{\ohm}\\
  Z_t &= \complexqty{11.88 + 4.47j}{\ohm}\\
  I_{rms} &= \frac{165}{11.88 + 4.47j}\\
         &= \complexqty{13:-20.62}{A}\\
  FDP &= \cos{-20.62}\\
      &= 0.936\\
  P &= \qty{165}{V} * 13 * 0.936\\
  &= \qty{2008}{W}
\end{align*}

\section{Ejercicio 2e}

\begin{align*}
  V_{rms} &= \complexqty{110:85}{V}\\
  I_{rms} &= \complexqty{0.4:15}{A}\\
  S &= \complexqty{110:85}{V} * \complexqty{0.4:-15}{A}\\
          &= \complexqty{44:70}{VA}\\
  |S| &= \qty{44}{VA}\\
  P_{Re} &= \qty{44}{VA} * \cos{70}\\
          &= \qty{15.05}{W}\\
  Q &= \qty{44}{VA} * \sin{70}\\
          &= \qty{41.35}{VAR}\\
  fp &= \frac{P_{Re}}{S}\\
          &= 0.342\\
  Z &= \frac{V_{rms}}{I_{rms}}\\
          &= \frac{\complexqty{110:85}{V}}{\complexqty{0.4:15}{A}}\\
  &= \complexqty{275:70}{\ohm}
\end{align*}

\section{Ejercicio 2f}
\begin{align*}
  Z_t &= \qty{20}{\ohm} + Z_{23} + Z_{45}\\
  Z_{23} &= \complexqty{30 - 10j}{\ohm}\\
  Z_{45} &= \complexqty{60 + 20j}{\ohm}\\
  V_{5} &= \qty{120}{V}\\
  I_{45} &= \frac{V_5}{Z_5}\\
         &= \qty{2}{A}\\
  V_{4} &= I_{45} * Z_4\\
         &= \complexqty{40j}{V}\\
  V_{p} &= I_{45} * Z_{45}\\
      &= \complexqty{120 + 40j}{V}\\
  I_{23} &= \frac{V_p}{Z_{23}}\\
      &= \complexqty{4:36.87}{A}\\
  I_t &= I_{45} + I_{23}\\
      &= \complexqty{5.73:24.78}{A}\\
  V_1 &= \complexqty{114.6:24.78}{V}
\end{align*}


\section{Ejercicio 2g}

\begin{circuitikz}
  \draw (0,0) to [vsource, a^=\(\complexqty{120:10}{V} RMS\)] ++(0,2)
  to [short, i=\(I_t\)] ++(2,0) coordinate (sep1s)
  to [generic, i=\(I_1\), a=\(Z_1\)] ++(0,-2) coordinate (sep1e)
  -| (0,0)
  (sep1s) to ++(2,0)
  to [generic, i=\(I_2\), a=\(Z_2\)] ++(0,-2)
  -| (sep1e)
  ;
\end{circuitikz}

\begin{align*}
  Z_1 &= \complexqty{60:-30}{\ohm}\\
  Z_2 &= \complexqty{40:45}{\ohm}\\
  Z_t &= \frac{Z_1 \times Z_2}{Z_1 + Z_2}\\
      &= \complexqty{29.9:16.2}{\ohm}\\
  I_t &= \frac{V_{rms}}{Z_t}\\
      &= \complexqty{4:-6.2}{\ohm}\\
  S &= V_{rms} * (I_t)*\\
      &= \complexqty{480:16.2}{VA}\\
      &= \complexqty{460.9 + 133.9j}{VA}\\
  P &= \qty{460.9}{W}\\
  Q &= \qty{133.9}{VAR}\\
  fp &= \cos{(\theta_v - \theta_i)}\\
      &= \cos (16.2)\\
      &= 0.96
\end{align*}

\section*{Ejercicio 3}

\begin{align*}
  | Z_t | &= U_{red} / \frac{RZ}{R + Z}\\
  V_p &= R * A_2\\
          &= \qty{110}{V}\\
  % \text{Parte real de}\ A_3 &= A_1 - A_2\\
  %         &= \qty{18}{A}\\
  I_1 &= I_2 + I_{3}\\
  40\angle \alpha &= 22\angle 0 + 30 \angle \phi\\
  \begin{cases}
    40 \cos \alpha = 22 + 30 \cos \phi\\
    40 \sin \alpha = 30 \sin \phi
  \end{cases}\\
  \begin{cases}
    (40 \cos \alpha)^2 = (22 + 30 \cos \phi)^2\\
    (40 \sin \alpha)^2 = (30 \sin \phi)^2
  \end{cases}\\
  \begin{cases}
    (40 \cos \alpha)^2 = 484 + 1320 \cos \phi + (30 \cos \phi)^2\\
    (40 \sin \alpha)^2 = (30 \sin \phi)^2
  \end{cases}\\
  1 &= 484 + 1320 \cos \phi\\
  -483 &= 1320 \cos \phi\\
  -0.366 &= \cos \phi\\
  \phi &= \arccos -0.366\\
          &= 111.469\\
  |A_3| &= \qty{30}{A}\\
  \phi &= \arccos \frac{18}{30}\\
          &= 53.1\degree\\
  A_3 &= \complexqty{30:53.1}
  Z &= \frac{V_p}{A_3}\\
          &= \complexqty{3.67:-53.1}{\ohm}\\
  P &= V_p * \text{P. Real} * \cos \phi\\
          &= \qty{1188.83}{W}
\end{align*}

\section*{Ejercicio 4}

\begin{align*}
  P_{mec} &= \qty{10}{kW}\\
  \cos \phi &= 0.8\\
  \text{Rendimiento} \upsilon &= 90\%\\
          &= \frac{P}{P_1}\\
  P_1 &= \frac{P}{\upsilon}
\end{align*}

\section*{Ejercicio 5}
\begin{align*}
  V_{rms} &= \qty{100}{V}\\
  P &= \qty{400}{W}\\
  Q &= \qty{400}{VAr}\\
  S &= \complexqty{565.69:45}{VA}\\
  \phi &= 45\degree\\
  V_2 &= \qty{60}{V}\\
  VX_2 &= \qty{40}{V}\\
  V_1 &= \qty{100}{V}\\
  I_t &= \frac{\complexqty{565.69:45}{VA}}{\qty{100}{V}}\\
          &= \complexqty{5.66:45}{A}\\
  Z_t &= V_{rms} / I_t\\
          &= \complexqty{17.67:-45}{\ohm}\\
  \text{Como son modulos, usamos pitagoras (?)}\\ % REVIEW 
  U_{x_2}^2 &= V_{rms}^2 - V_{R_2}^{2}\\
  U_{x_2} &= \qty{80}{V}\\
  \qty{400}{VAr} &= |I_2| U_{x_2}\\
  |I_2| &= \frac{\qty{400}{VAr}}{\qty{80}{V}}\\
          &= \qty{5}{A}\\
  \tan \phi_2 &= \left( \frac{80}{60} \right)\\
  \phi_2 &= \ang{53.13}\\
  R_2 &= \frac{\qty{60}{V}}{\qty{5}{A}}\\
          &= \qty{12}{\ohm}\\
  X_2 &= \frac{\qty{80}{V}}{\qty{5}{A}}\\
          &= \qty{16}{\ohm}\\
  I_t &= I_1 + I_2\\
  \complexnum{5.66:-45} &= I_1 + \complexnum{5:-53.13}\\% Acordate del menos - !
  I_1 &= \complexnum{5.66:-45} - \complexnum{5:-53.13}\\
          &= \qty{1}{A}\\
  R_1 &= \qty{100}{\ohm}
\end{align*}

\section*{Ejercicio 6}
\begin{align*}
  P &= \qty{2904}{W}\\
  P &= U_z * I\\
  P &= I^2 * R\\
  \qty{2904}{W} &= I^2 * \qty{5}{\ohm}\\
  \frac{2904}{5} &= I^2
\end{align*}

% TODO Completar

\end{document}

% Local Variables:
% jinx-languages: "es"
% End:
